{
    "slug": "zweierlei-brot-zum-world-bread-day",
    "draft": false,
    "date": "2013-10-16T12:18:27+00:00",
    "title": "Zweierlei-Brot zum World Bread Day",
    "description": "Das Zweierlei-Brot ist heute am World Bread Day mein Highlight. ",
    "featuredImage": "zweierlei-brot_59dfdd078de73.jpg",
    "author": "Gabi",
    "recipe": {
        "ingredients": [
            {
                "name": "",
                "contents": [
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "W\u00fcrfel",
                        "name": "frische Hefe",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "250",
                        "unit": "g",
                        "name": "Dinkelvollkornmehl",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "300",
                        "unit": "g",
                        "name": "Weizenmehl",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "2",
                        "unit": "TL",
                        "name": "Salz",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "TL",
                        "name": "Zucker",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "50",
                        "unit": "g",
                        "name": "Walnusskerne",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "",
                        "name": "Ei",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "300",
                        "unit": "ml",
                        "name": "lauwarmes Wasser",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "30",
                        "unit": "g",
                        "name": "Butter",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "kleiner",
                        "name": "Apfel ",
                        "note": "(z. B. Boskoop)"
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "Messerspitze",
                        "name": "Muskatnuss",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "2",
                        "unit": "EL",
                        "name": "Zitronenmelisse",
                        "note": "(frische, feingeschnittene Bl\u00e4tter)"
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "Sch\u00e4lchen",
                        "name": "Mehl",
                        "note": "(zum Bemehlen der Arbeitsfl\u00e4che)"
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "",
                        "name": "Eigelb",
                        "note": ""
                    },
                    {
                        "value": "4",
                        "unit": "",
                        "name": "Walnussh\u00e4lften",
                        "note": ""
                    }
                ]
            }
        ],
        "steps": [
            {
                "name": "",
                "contents": [
                    {
                        "text": "Vorbereitend werden die Hefe und das Ei aus dem K\u00fchlschrank genommen und so auf Zimmertemperatur gebracht.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "F\u00fcr den Vorteig werden die Mehle in die Sch\u00fcssel gesiebt, man macht eine Mulde in die Mehlmischung und gibt etwas lauwarmes Wasser, die Hefe sowie den Teel\u00f6ffel Zucker dort hinein. Wie  der Vorteig genau gemacht wird, findet ihr unter http:\/\/kochfokus.de\/rezepte\/dinkel-weizen-brot\/. ",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "W\u00e4hrend der Vorteig an dem warmen Ort ruht, um sein Volumen zu vergr\u00f6\u00dfern, werden die Walnusskerne im M\u00f6rser zerkleinert. Dann gibt man 1 Teel\u00f6ffel Butter in die Pfanne und r\u00f6stet die zerkleinerten Waln\u00fcsse darin an. Diese gibt man danach zum Abk\u00fchlen in ein Sch\u00e4lchen. ",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Nun wird die restliche Butter in der Pfanne zerlassen. Anschlie\u00dfend l\u00e4sst man auch die Butter abk\u00fchlen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Wenn der Vorteig sein Volumen vergr\u00f6\u00dfert hat, nimmt man ihn aus dem Ofen und f\u00fcgt nun das Ei, das Salz, sowie das restliche lauwarme Wasser Zug um Zug hinzu und verknetet den Teig. Anschlie\u00dfend wird die Sch\u00fcssel wieder mit einem feuchten Tuch abgedeckt und zum Ruhen und Aufgehen wieder in den warmen Ofen oder an einen anderen warmen Ort gestellt.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Zwischenzeitlich wird der Apfel gesch\u00e4lt, entkernt und grob geraspelt. Au\u00dferdem die Zitronenmelisse unter flie\u00dfendem, kaltem Wasser abbrausen, etwas trocken sch\u00fctteln, Bl\u00e4tter abzupfen und auf das Brett legen. Danach werden sie mit dem Wiegemesser zerkleinert.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Bevor der Teig aus dem Ofen geholt wird, stellt man  sich ein Backblech bereit. Auf dieses legt man das Backpapier. Au\u00dferdem braucht man nun das Sch\u00e4lchen mit dem Mehl. Daraus nimmt man etwas Mehl und bemehlt die Arbeitsfl\u00e4che, damit der Hefeteig nicht an der Arbeitsfl\u00e4che kleben bleibt, wenn man ihn knetet. ",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Anschlie\u00dfend wird der Hefeteig auf der Arbeitsfl\u00e4che durchgeknetet, und in  zwei gleichgro\u00dfe St\u00fccke geteilt. Nun gibt man eine H\u00e4lfte des Teiges in die Sch\u00fcssel. Dazu f\u00fcgt man den geraspelten Apfel sowie die Zitronenmelisse hinzu und verarbeitet alles zu einem Teig. Diesen nimmt man aus der Sch\u00fcssel und legt die zweite H\u00e4lfte des Teiges hinein. Zu dieser Teigh\u00e4lfte f\u00fcgt man die Waln\u00fcsse, die Muskatnuss sowie die Butter und verarbeitet erneut alles zu einem Teig.\r\nTipp: Falls die Teigkugeln durch die neuen Zutaten zu klebrig sind und sich nicht ohne weiteres verarbeiten lassen, nimmt man etwas Mehl aus dem Sch\u00e4lchen und verknetet sie mit Hilfe des Mehls.\r\nDanach halbiert man die Teigkugeln erneut, so dass man vier gleich gro\u00dfe Kugeln hat. Diese f\u00fcgt man nun zusammen, so dass im Wechsel eine Walnusskugel mit einer Zitronenmelisse-Apfelkugel zusammengef\u00fcgt auf dem Blech liegt.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Nun das Eigelb verquirlen und damit die  Walnusskugeln bestreichen. Danach je 2 Walnussh\u00e4lften auf die Kugeln legen. Die anderen beiden Kugeln mit Wasser bespr\u00fchen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Abschlie\u00dfend wird das Backblech mit den Brotlaiben in den Ofen geschoben und dieser auf 180 Grad Umluft eingestellt. Nach 50 Minuten ist das Brot dann fertig. Das Brot schmeckt ofenfrisch am besten, nicht nur am Welt-Brot-Tag.",
                        "photo": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "notes": null
    },
    "Tags": [
        "Rezept Zweierlei-Brot",
        "Tag des Brotes",
        "Waln\u00fcsse",
        "World Bread Day",
        "Zitronenmelisse"
    ],
    "Kategorien": [
        "Brote",
        "Rezepte"
    ],
    "aliases": [
        "\/rezepte\/zweierlei-brot-zum-world-bread-day\/"
    ]
}

Passend zur Jahreszeit und zum World Bread Day gibt es dieses frische Zweierlei-Brot. Die Walnussernte ist in vollem Gang und ebenso haben die Äpfel Hochsaison. Ich benutze in meiner Küche gerne Zutaten, die gerade Saison haben. Es gibt unterschiedliche Meinungen darüber, ob man frisch geerntete Nüsse sofort verzehren kann oder nicht. Ich selber habe keinen Walnussbaum und kaufe mir Walnüsse, die natürlich schon einige Zeit gelagert wurden. Deshalb kann ich nicht sagen, ob man sie frisch geerntet verzehren kann oder vor dem Verzehr besser einige Wochen lagern sollte. Wer auf Nummer sicher gehen will, sollte also einen Experten zu Rate ziehen.

Das Zweierlei-Brot kann man ganz leicht selber machen und hat auf diese Weise ein köstliches Highlight auf dem Frühstückstisch, als Beilage zu Suppen oder zum Abendbrot. Auch bei diesem Brot arbeite ich wieder mit frischer Hefe, so dass ein Vorteig nötig ist.

An Küchenutensilien und -geräten brauchen wir:

 * Küchenwaage
 * Mörser
 * Schüssel
 * Teelöffel
 * Pfanne
 * 3 Schälchen
 * Brett, auf das wir das fertig gebackene Brot ablegen
 * Messbecher
 * Mixer mit Knethaken, wenn man den Teig nicht von Hand kneten möchte
 * Backofenblech
 * Backpapier
 * Backofen
 * feuchtes Küchentuch
 * Esslöffel
 * Obstmesser
 * Sparschäler
 * Brett
 * Wiegemesser
 * Sprühflasche mit Wasser