{
    "slug": "porridge-mit-gebackenem-apfel-und-walnuessen-zum-world-porridge-day",
    "draft": false,
    "date": "2017-10-09T19:42:00+00:00",
    "title": "Porridge mit gebackenem Apfel und Waln\u00fcssen zum World Porridge Day",
    "description": "Zum Feiertag des Porridge darf es auch mal ein etwas aufw\u00e4ndigerer Haferbrei sein, aber Vorsicht hier besteht Suchtgefahr und es k\u00f6nnte sein, dass dieses Porridge in der Herbst- und Winterzeit ein Dauergast auf dem Fr\u00fchst\u00fcckstisch wird.",
    "featuredImage": "porridge-mit-gebackenem-apfel-und-walnuessen-zum-world-porridge-day_59dffc70cb19e.jpg",
    "author": "Gabi",
    "recipe": {
        "ingredients": [
            {
                "name": "Zutaten f\u00fcr den gebackenen Apfel",
                "contents": [
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "kleiner",
                        "name": "Apfel",
                        "note": null
                    }
                ]
            },
            {
                "name": null,
                "contents": [
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "Hand voll",
                        "name": "Waln\u00fcsse",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "EL",
                        "name": "getrocknete Sauerkirschen",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "TL",
                        "name": "fl\u00fcssiger Honig",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1\/2",
                        "unit": "TL",
                        "name": "Zimt",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "EL",
                        "name": "Orangensaft",
                        "note": "plus etwas, um den Apfel zu betr\u00e4ufeln"
                    },
                    {
                        "value": "etwas",
                        "unit": null,
                        "name": "Wasser",
                        "note": "f\u00fcr die Auflaufform"
                    }
                ]
            },
            {
                "name": "Zutaten Porridge",
                "contents": [
                    {
                        "value": "40",
                        "unit": "g",
                        "name": "kernige Vollkornhaferflocken",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "250",
                        "unit": "ml",
                        "name": "Mandelmilch",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1",
                        "unit": "Prise",
                        "name": "Salz",
                        "note": null
                    },
                    {
                        "value": "1\/2",
                        "unit": "TL",
                        "name": "Kurkuma",
                        "note": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "steps": [
            {
                "name": "Zubereitung gebackener Apfel",
                "contents": [
                    {
                        "text": "Mit der Zubereitung des gebackenem Apfels beginnen. Daf\u00fcr vorbereitend ein Backrost auf den mittleren Einschub des Backofens geben und den Backofen auf 180 Grad Ober-\/Unterhitze vorheizen. Zudem etwas Wasser in die kleine Auflaufform geben.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Die Waln\u00fcsse in den M\u00f6rser geben und mit Hilfe des M\u00f6rsers etwas zerkleinern und dann zun\u00e4chst zur Seite stellen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Danach den Apfel waschen, das Kerngeh\u00e4use ausstechen, den Deckel abschneiden und mit dem kleinen Kugelausstecher vorsichtig etwas aush\u00f6hlen. Au\u00dferdem den Apfel in die vorbereitete Auflaufform geben. Den Deckel zun\u00e4chst beiseite legen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Die Waln\u00fcsse, die Sauerkirschen sowie das ausgeh\u00f6hlte Apfelfleisch in eine kleine Sch\u00fcssel geben.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Den Apfel mit etwas Orangensaft betr\u00e4ufeln. Au\u00dferdem einen Essl\u00f6ffel Orangensaft zu den Waln\u00fcssen, den Sauerkirschen sowie dem ausgeh\u00f6hlten Apfelfleisch geben, den Zimt hinzuf\u00fcgen, alles miteinander verr\u00fchren und den Apfel damit f\u00fcllen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Den fl\u00fcssigen Honig schlie\u00dflich dar\u00fcber geben, die Auflaufform auf das Backrost in den vorgeheizten Backofen geben und den Kurzeitmesser auf 15 Minuten stellen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Nach 15 Minuten die Auflaufform aus dem Ofen holen und den Deckel auf den Apfel legen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Nun die Auflaufform erneut in den Ofen geben und nach 10 bis 15 Minuten schauen, ob der gebackene Apfel fertig ist, also weich genug ist.",
                        "photo": null
                    }
                ]
            },
            {
                "name": "Zubereitung Porridge",
                "contents": [
                    {
                        "text": "Mit der Zubereitung des Porridge beginnen, nachdem der gebackene Apfel zum zweiten Mal in den Backofen geschoben wird.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Daf\u00fcr zuerst die Mandelmilch in den Kochtopf geben, die Prise Salz sowie das Kurkuma hinzuf\u00fcgen und zum Kochen bringen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Wenn die Mandelmilch kocht, die Haferflocken hinzuf\u00fcgen und den Haferbrei eink\u00f6cheln lassen. Dabei immer wieder r\u00fchren. Tipp: Die Einkochzeit richtet sich nach dem Geschmack. Wenn man das Porridge lieber ganz weich mag, sollte man es ruhig ein wenig l\u00e4nger einkochen lassen.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Das fertige Porridge in die M\u00fcslischale geben und den gebackenen Apfel auf das Porridge geben.",
                        "photo": null
                    },
                    {
                        "text": "Genie\u00dft Euer Porridge mit gebackenem Apfel und Waln\u00fcssen zum World Porridge Day!",
                        "photo": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "notes": null
    },
    "Tags": [
        "ballaststoffreich",
        "Fitfood",
        "Fr\u00fchst\u00fcck",
        "gebackener Apfel",
        "gesund essen",
        "Haferbrei",
        "Haferflocken",
        "Herbst",
        "Kurkuma",
        "Porridge",
        "Porridge mit gebackenem Apfel und Waln\u00fcssen zum World Porridge Day",
        "rezept",
        "Waln\u00fcsse",
        "warmes Fr\u00fchst\u00fcck",
        "Zimt"
    ],
    "aliases": [
        "\/rezepte\/porridge-mit-gebackenem-apfel-und-walnuessen-zum-world-porridge-day\/"
    ]
}

Jetzt begleitet uns der Herbst schon seit geraumer Zeit. Manchmal haben die Tage schon richtig düster angefangen. Was machst Du an solchen Tagen, um dem Grau in Grau zu entfliehen?

Wenn Du Dich hier schon einmal auf dem Blog etwas umgeschaut hast, dann wird Dir vielleicht aufgefallen sein, dass ich in solchen Zeiten sehr gerne Porridge zubereite. Genau so ist es im Moment auch wieder. Um den kühlen Temperaturen morgens nicht nur mit einer Tasse Kaffee zu trotzen, koche ich mir zur Zeit wieder sehr gerne ein Porridge.

Falls Du auf der Suche nach einem veganen Porridge bist, wirst Du [hier][1] fündig. Außerdem habe ich noch die folgenden Porridge Rezepte für Dich: [Goldener Herbst Porridge][2], <a title="Porridge mit Erdbeeren und Melone" href="https://kochfokus.de/rezepte/porridge-mit-erdbeeren-und-melone/" rel="bookmark">Porridge mit Erdbeeren und Melone</a>,  <a title="Beeriges Porridge" href="https://kochfokus.de/rezepte/beeriges-porridge/" rel="bookmark">Beeriges Porridge</a> sowie <a title="Das perfekte Frühstück – ein Schälchen Porridge-Smoothie" href="https://kochfokus.de/rezepte/das-perfekte-fruehstueck-ein-schaelchen-porridge-smoothie/" rel="bookmark">ein Schälchen Porridge-Smoothie</a>.

Hast Du gewusst, dass es einen World Porridge Day gibt? Also, ich wusste es bis vor kurzem noch nicht. In diesem Jahr findet der World Porridge Day am 10. Oktober 2017 statt. Deshalb habe ich mir sofort überlegt, dass man diesen Tag gebührend feiern muss. Also habe ich auf Instagram eine Challenge ins Leben gerufen. Die Idee dahinter war, dass alle Teilnehmer eine Zutat zu einer Porridgezutatenliste hinzufügen und man sich am Ende Zutaten für ein eignes Porridge aus eben dieser Liste aussucht.

Ich selber habe eine Hand voll Walnüsse hinzugefügt und mir nun weitere Zutaten für mein Porridge mit gebackenem Apfel und Walnüssen zum World Porridge Day herausgesucht.

Darum soll es nun auch gehen. Eigentlich verbindet man ja mit einem gebackenem Apfel eher die Winterzeit als die Herbstzeit. Ich will mir mein Porridge jedoch trotzdem mit einem gebackenem Apfel krönen. Zum World Porridge Day muss es schließlich ein besonderes Porridge sein.

Konnte ich Deine Neugier wecken und Du Porridge mit gebackenem Apfel und Walnüssen zum World Porridge Day auch mal aus?

 

{{< photo filename="porridge-mit-gebackenem-apfel-und-walnuessen-zum-world-porridge-day_59dffc6acb81f.jpg" >}}

 

## 

 

## Für das Porridge mit gebackenem Apfel und Walnüssen zum World Porridge Day brauchst Du die folgenden Küchengeräte und -utensilien:

 * Backofen
 * kleine Auflaufform
 * Apfelausstecher
 * Backhandschuhe oder Topflappen
 * Backofenrost
 * Obstmesser
 * Kugelausstecher
 * Mörser mit Stößel
 * kleine Schüssel
 * Herd
 * kleiner Kochtopf
 * Esslöffel
 * Kochlöffel
 * Schneidbrett
 * großes Müslischälchen oder ein Teller
 * Tafelmesser
 * Gabel
 * Teelöffel
 * Messbecher
 * Herd
 * Kurzzeitmesser

Viel Spaß beim Nachmachen!

{{< photo filename="porridge-mit-gebackenem-apfel-und-walnuessen-zum-world-porridge-day_59dffc89c4616.jpg" >}}





 [1]: https://kochfokus.de/rezepte/veganes-mandel-porridge/
 [2]: https://kochfokus.de/rezepte/goldener-herbst-porridge/